<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Jonogoner Bangladesh</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>This is a portal</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 22:11:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/2-1.png</url>
	<title>Jonogoner Bangladesh</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>সাকিব-হৃদয়ের জোড়া হাফ-সেঞ্চুরিতে বাংলাদেশ সংগ্রহ ৮ উইকেটে ২৬৫ রান</title>
		<link>/2023/09/21/%e0%a6%b8%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%ac-%e0%a6%b9%e0%a7%83%e0%a6%a6%e0%a7%9f%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%9c%e0%a7%8b%e0%a7%9c%e0%a6%be-%e0%a6%b9%e0%a6%be%e0%a6%ab-%e0%a6%b8%e0%a7%87%e0%a6%9e/</link>
					<comments>/2023/09/21/%e0%a6%b8%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%ac-%e0%a6%b9%e0%a7%83%e0%a6%a6%e0%a7%9f%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%9c%e0%a7%8b%e0%a7%9c%e0%a6%be-%e0%a6%b9%e0%a6%be%e0%a6%ab-%e0%a6%b8%e0%a7%87%e0%a6%9e/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[motion]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:38:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ই-পেপার]]></category>
		<category><![CDATA[ক্রিকেট]]></category>
		<category><![CDATA[খেলাধুলা]]></category>
		<category><![CDATA[বাংলাদেশ]]></category>
		<category><![CDATA[বিজ্ঞাপন]]></category>
		<category><![CDATA[রাজনীতি]]></category>
		<category><![CDATA[সাহিত্য]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=41</guid>

					<description><![CDATA[অধিনায়ক সাকিব আল হাসান ও তাওহিদ হৃদয়ের জোড়া হাফ-সেঞ্চুরির পর টেল-এন্ডারদের দৃঢ়তায় এশিয়া কাপ সুপার ফোর পর্বের শেষ ম্যাচে ভারতের বিপক্ষে প্রথমে ব্যাট করে ৫০ ওভারে ৮ উইকেটে ২৬৫ রান করেছে বাংলাদেশ। মিডল অর্ডারে সাকিব ৮০ ও হৃদয় ৫৪ রান করেন। ব্যাটিং অর্ডারে নীচের দিকে নাসুম আহমেদ ৪৪, মাহেদি হাসান অপরাজিত ২৯ ও অভিষিক্ত তানজিম [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>অধিনায়ক সাকিব আল হাসান ও তাওহিদ হৃদয়ের জোড়া হাফ-সেঞ্চুরির পর টেল-এন্ডারদের দৃঢ়তায় এশিয়া কাপ সুপার ফোর পর্বের শেষ ম্যাচে ভারতের বিপক্ষে প্রথমে ব্যাট করে ৫০ ওভারে ৮ উইকেটে ২৬৫ রান করেছে বাংলাদেশ। মিডল অর্ডারে সাকিব ৮০ ও হৃদয় ৫৪ রান করেন। ব্যাটিং অর্ডারে নীচের দিকে নাসুম আহমেদ ৪৪, মাহেদি হাসান অপরাজিত ২৯ ও অভিষিক্ত তানজিম হাসান অপরাজিত ১৪ রান করেন।<br />
কলম্বোর আর প্রেমাদাসা স্টেডিয়ামে আজ নিয়ম রক্ষার ম্যাচে টস ভারতের বিপক্ষে হেরে প্রথমে ব্যাটিংয়ের সুযোগ পায় বাংলাদেশ। পাঁচটি পরিবর্তন নিয়ে সাজানো একাদশে দলের হয়ে ইনিংস শুরু করেন টুর্নামেন্টে বাংলাদেশের প্রথম ম্যাচে অভিষেক হওয়া তানজিদ হাসান ও লিটন দাস।<br />
প্রথম দুই ওভারে ৩টি চার মেরে ইনিংসের যাত্রা করেন তানজিদ। তৃতীয় ওভারের প্রথম বলে পেসার মোহাম্মদ সামির বলে বোল্ড হন ওপেনিংয়ে ফেরা লিটন। ২ বল খেলেও রানের খাতা খুলতে পারেননি তিনি।<br />
পরের ওভারের প্রথম বলে শারদুলের বলে ইনসাইড এজ বোল্ড হয়ে প্যাভিলিয়নের পথ ধরেন অভিষেক ম্যাচে গোল্ডেন ডাকের মালিক তানজিদ। ১২ বলে ১৩ রান করেন তিনি।<br />
তিন নম্বরে নেমে সুবিধা করতে পারেননি এনামুল হক। শারদুলের বলে পুল করতে গিয়ে উইকেটের পেছনে ১১ রানে ৪ রান করা এনামুর হক বিজয় ক্যাচ দিলে দলীয় ২৮ রানে ৩ উইকেট হারায় বাংলাদেশ।<br />
পাঁচ নম্বরে নামেন আগের তিন ম্যাচে ওপেনার হিসেবে নামা মেহেদি হাসান মিরাজ। শারদুলের করা দশম ওভারে দু’বার জীবন পান তিনি। জীবন পেয়েও প্যাটেলের শিকার হয়ে ২৮ বলে ১৩ রানের বেশি করতে পারেননি তিনি।<br />
দলীয় ৫৯ রানে মিরাজের বিদায়ের পর বড় জুটির চেষ্টা করেন অধিনায়ক সাকিব ও তাওহিদ হৃদয়। উইকেটে সেট হতে সাবধানে খেলতে থাকেন তারা। ২৪তম ওভারে বাংলাদেশের স্কোর ১শ স্পর্শ করে । ২৬তম ওভারে প্যাটেলের চতুর্থ ডেলিভারিতে ছক্কা মেরে ওয়ানডেতে ৫৫তম হাফ-সেঞ্চুরি পূর্ণ করেন ৬৫ বল খেলা সাকিব।<br />
হাফ-সেঞ্চুরির পরও বেশ ভালই খেলছিলেন বাংলাদেশ অধিনায়ক । কিন্তু ৩৪তম ওভারে শারদুলের বলে ইনসাইড এডজ হয়ে বোল্ড হন ৬টি চার ও ৩টি ছক্কায় ৮৫ বলে ৮০ রান করা সাকিব। পঞ্চম উইকেটে হৃদয়ের সাথে ১১৫ বলে ১০১ রানের জুটি গড়েন ২৮ রানে উইকেটরক্ষক লোকেশ রাহুলের হাতে জীবন পাওয়া সাকিব।<br />
সাকিব ফেরার পরের ওভারে জাদেজার বলে লেগ বিফোর আউট হন সাত নম্বরে নামা শামীম হোসেন(১)। এতে দলীয় ১৬১ রানে ষষ্ঠ উইকেট হারিয়ে আবারও চাপে পড়ে বাংলাদেশ।<br />
সপ্তম উইকেটে নাসুমের সাথে ৩২ রানের জুটি গড়ার পথে ওয়ানডেতে পঞ্চম হাফ-সেঞ্চুরি তুলে নেন হৃদয়। অর্ধশতকের পর সামির বলে পুল করে ডিপ মিড উইকেটে ক্যাচ দিয়ে ফিরেন ৫টি চার ও ২টি ছক্কায় ৮১ বলে ৫৪ রান করা হৃদয়।<br />
হৃদয় ফেরার পর বাংলাদেশকে সম্মানজনক জায়গায় নিয়ে গেছেন তিন টেল এন্ডার নাসুম, মাহেদি ও তানজিম। অষ্টম উইকেটে মাহেদি-নাসুম ৩৬ বলে ৪৫ এবং নবম উইকেটে ১৬ বলে অবিচ্ছিন্ন ২৭ রান তুলেন মাহেদি-তানজিম। এতে ৫০ ওভারে ৮ উইকেটে ২৬৫ রানের চ্যালেঞ্জিং সংগ্রহ পায় বাংলাদেশ।<br />
৬টি চার ও ১টি ছক্কায় নাসুম ৪৫ বলে ৪৪, ৩টি চারে ২৩ বলে মাহেদি অপরাজিত ২৯ এবং ১টি করে চার-ছক্কায় ৮ বলে অপরাজিত ১৪ রান করেন তানজিম। ভারতের শারদুল ৩টি ও সামি ২টি উইকেট নেন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/21/%e0%a6%b8%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%ac-%e0%a6%b9%e0%a7%83%e0%a6%a6%e0%a7%9f%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%9c%e0%a7%8b%e0%a7%9c%e0%a6%be-%e0%a6%b9%e0%a6%be%e0%a6%ab-%e0%a6%b8%e0%a7%87%e0%a6%9e/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আইটি খাতে বিনিয়োগে দক্ষিণ কোরিয়াকে আহ্বান প্রতিমন্ত্রীর</title>
		<link>/2023/09/21/%e0%a6%86%e0%a6%87%e0%a6%9f%e0%a6%bf-%e0%a6%96%e0%a6%be%e0%a6%a4%e0%a7%87-%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%a8%e0%a6%bf%e0%a7%9f%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%87-%e0%a6%a6%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%bf/</link>
					<comments>/2023/09/21/%e0%a6%86%e0%a6%87%e0%a6%9f%e0%a6%bf-%e0%a6%96%e0%a6%be%e0%a6%a4%e0%a7%87-%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%a8%e0%a6%bf%e0%a7%9f%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%87-%e0%a6%a6%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%bf/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[motion]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:35:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[আন্তর্জাতিক]]></category>
		<category><![CDATA[তথ্য ও প্রযুক্তি তথ্য ও প্রযুক্তি]]></category>
		<category><![CDATA[বাংলাদেশ]]></category>
		<category><![CDATA[তথ্য ও প্রযুক্তি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=38</guid>

					<description><![CDATA[জিটুজি এবং বিটুবি ম্যাচ মেকিংয়ের মাধ্যমে দক্ষিণ কোরিয়ার ব্যবসায়ীদের আইটি খাতে বিনিয়োগের আহ্বান জানিয়েছেন তথ্য ও যোগাযোগ প্রযুক্তি প্রতিমন্ত্রী জুনাইদ আহমেদ পলক। মঙ্গলবার (২৯ আগস্ট) বাংলাদেশে নবনিযুক্ত দক্ষিণ কোরিয়ার রাষ্ট্রদূত পার্ক ইয়ং-সিকের সঙ্গে সোনারগাঁও হোটেলে সৌজন্য সাক্ষাতকালে তিনি এসব কথা বলেন। এসময় তারা দু’দেশের স্বার্থসংশ্লিষ্ট বিষয়, বিশেষ করে আইসিটি খাতের উন্নয়ন ও বিকাশ, স্মার্ট বাংলাদেশ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>জিটুজি এবং বিটুবি ম্যাচ মেকিংয়ের মাধ্যমে দক্ষিণ কোরিয়ার ব্যবসায়ীদের আইটি খাতে বিনিয়োগের আহ্বান জানিয়েছেন তথ্য ও যোগাযোগ প্রযুক্তি প্রতিমন্ত্রী জুনাইদ আহমেদ পলক।</p>
<p>মঙ্গলবার (২৯ আগস্ট) বাংলাদেশে নবনিযুক্ত দক্ষিণ কোরিয়ার রাষ্ট্রদূত পার্ক ইয়ং-সিকের সঙ্গে সোনারগাঁও হোটেলে সৌজন্য সাক্ষাতকালে তিনি এসব কথা বলেন। এসময় তারা দু’দেশের স্বার্থসংশ্লিষ্ট বিষয়, বিশেষ করে আইসিটি খাতের উন্নয়ন ও বিকাশ, স্মার্ট বাংলাদেশ বিনির্মাণে পারস্পারিক সহযোগিতার বিষয়ে বিস্তারিত আলোচনা করেন।</p>
<p>এসময় প্রতিমন্ত্রী দক্ষিণ কোরিয়ার উদ্যোগে স্মার্ট সিটি বাস্তবায়ন, বাংলাদেশ-কোরিয়া আইসিটি বিশ্ববিদ্যালয় প্রতিষ্ঠা, স্টার্ট-আপ এক্সচেঞ্জ প্রোগ্রাম, প্রযুক্তিনির্ভর দক্ষ মানবসম্পদ তৈরির উদ্দেশে শেখ কামাল আইটি ট্রেনিং সেন্টার প্রতিষ্ঠার লক্ষ্যে প্রকল্প গ্রহণসহ বিভিন্ন বিষয়ে সহযোগিতা কামনা করেন। দক্ষিণ কোরিয়ার সহযোগিতায় দেশের আইসিটি খাতকে সমৃদ্ধ করতে ইতোমধ্যে ইআরডিতে পাঠানো সাতটি প্রকল্প প্রস্তাব বিষয়ে রাষ্ট্রদূতকে অবহিত করা হয়।</p>
<p>জুনাইদ আহমেদ পলক বলেন, আমরা ইতোমধ্যে ডিজিটাল বাংলাদেশ বিনির্মাণ করেছি। প্রধানমন্ত্রী ঘোষিত ২০৪১ সাল নাগাদ স্মার্ট সিটিজেন, স্মার্ট ইকোনমি, স্মার্ট গভর্নমেন্ট এবং স্মার্ট সোসাইটি- এ চারটি মূল স্তম্ভের ওপর ভিত্তি করে স্মার্ট বাংলাদেশ বিনির্মাণে কাজ শুরু করেছি।</p>
<p>রাষ্ট্রদূত প্রস্তাবিত প্রকল্পসমূহের বিষয়ে ইতিবাচক মনোভাব ব্যক্ত করেন এবং ভবিষ্যতে বাংলাদেশের সঙ্গে নিবিড়ভাবে কাজ করার অভিপ্রায় ব্যক্ত করেন।</p>
<p>এসময় বাংলাদেশ হাইটেক পার্ক কর্তৃপক্ষের ব্যবস্থাপনা পরিচালক জিএসএম জাফরউল্লাহ, বাংলাদেশ কম্পিউটার কাউন্সিলের নির্বাহী পরিচালক রনজিৎ কুমার, আইসিটি বিভাগের উপসচিব মো. মনির হোসেন ও ইডিজিই প্রকল্পের পলিসি অ্যাডভাইজর আব্দুল বারি তুষার উপস্থিত ছিলেন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/21/%e0%a6%86%e0%a6%87%e0%a6%9f%e0%a6%bf-%e0%a6%96%e0%a6%be%e0%a6%a4%e0%a7%87-%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%a8%e0%a6%bf%e0%a7%9f%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%87-%e0%a6%a6%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%bf/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>উন্নয়নশীল দেশগুলোর জন্য কমিউনিটি স্বাস্থ্যসেবায় বৈশ্বিক সহায়তা চাইলেন প্রধানমন্ত্রী</title>
		<link>/2023/09/21/%e0%a6%89%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%a8%e0%a7%9f%e0%a6%a8%e0%a6%b6%e0%a7%80%e0%a6%b2-%e0%a6%a6%e0%a7%87%e0%a6%b6%e0%a6%97%e0%a7%81%e0%a6%b2%e0%a7%8b%e0%a6%b0-%e0%a6%9c%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%af/</link>
					<comments>/2023/09/21/%e0%a6%89%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%a8%e0%a7%9f%e0%a6%a8%e0%a6%b6%e0%a7%80%e0%a6%b2-%e0%a6%a6%e0%a7%87%e0%a6%b6%e0%a6%97%e0%a7%81%e0%a6%b2%e0%a7%8b%e0%a6%b0-%e0%a6%9c%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%af/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[motion]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:56:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বাংলাদেশ]]></category>
		<category><![CDATA[আন্তজার্তিক]]></category>
		<category><![CDATA[প্রধানমন্ত্রী]]></category>
		<category><![CDATA[শেখ হাসিনা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=23</guid>

					<description><![CDATA[প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা আজ (মঙ্গলবার) বলেছেন, কমিউনিটি ভিত্তিক প্রাথমিক স্বাস্থ্যসেবা সার্বজনীন স্বাস্থ্যসেবা অর্জনের চাবিকাঠি। সকলের কাছে স্বাস্থ্যসেবা পৌঁছে দিতে তিনি উন্নয়নশীল দেশগুলোর এ প্রচেষ্টাকে সহায়তার জন্য উন্নয়ন অংশীদারদের প্রতি আহ্বান জানিয়েছেন। তিনি বলেন, ‘আমরা বহুপাক্ষিক অর্থায়ন সংস্থাগুলোসহ আমাদের উন্নয়ন অংশীদারদের প্রতি উন্নয়নশীল বিশ্বে কমিউনিটি-ক্লিনিক স্বাস্থ্য সেবায় তাদের সহায়তার হাত প্রসারিত করার আহ্বান জানাচ্ছি।’ নিউইয়র্কে জাতিসংঘ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="single-ditails">
<p>প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা আজ (মঙ্গলবার) বলেছেন, কমিউনিটি ভিত্তিক প্রাথমিক স্বাস্থ্যসেবা সার্বজনীন স্বাস্থ্যসেবা অর্জনের চাবিকাঠি। সকলের কাছে স্বাস্থ্যসেবা পৌঁছে দিতে তিনি উন্নয়নশীল দেশগুলোর এ প্রচেষ্টাকে সহায়তার জন্য উন্নয়ন অংশীদারদের প্রতি আহ্বান জানিয়েছেন।<br />
তিনি বলেন, ‘আমরা বহুপাক্ষিক অর্থায়ন সংস্থাগুলোসহ আমাদের উন্নয়ন অংশীদারদের প্রতি উন্নয়নশীল বিশ্বে কমিউনিটি-ক্লিনিক স্বাস্থ্য সেবায় তাদের সহায়তার হাত প্রসারিত করার আহ্বান জানাচ্ছি।’<br />
নিউইয়র্কে জাতিসংঘ সদর দফতরে ইউএনজিএ’র ৭৮তম অধিবেশনের সাইডলাইনে ‘শেখ হাসিনা ইনিশিয়েটিভ অফ কমিউনিটি ক্লিনিক : ইনোভেটিভ এপ্রোচ এচিভিং ইউনিভার্সেল হেলথ কভারেজ ইনক্লুসিভ অব মেন্টাল হেলথ অ্যান্ড ডিজঅ্যাবিলিটি’ শীর্ষক উচ্চ-স্তরের সাইড-ইভেন্টের পূর্ণাঙ্গ অধিবেশনে তিনি এ আহ্বান জানান।<br />
প্রধানমন্ত্রী বলেন, ‘টেকসই উন্নয়ন ও সার্বজনীন স্বাস্থ্যের বিষয়ে আমাদের সম্মিলিত কাজকে ত্বরান্বিত করার জন্য এই বছর শপথ নেওয়ার সময় আমরা আপনাদের উপস্থিতিতে উৎসাহিত বোধ করছি।’<br />
শেখ হাসিনা আরো বলেন, গ্লোবাল সাউথের উদীয়মান কণ্ঠস্বর হিসেবে হিসেবে বাংলাদেশ অর্থপূর্ণ আন্তর্জাতিক অংশীদারিত্বের সম্ভাব্য উপায় হিসেবে ইস্যুটিতে চ্যাম্পিয়ন হবে।তিনি বলেন, ‘আমাদের দিক থেকে, বাংলাদেশ আগ্রহীদের সাথে উপলব্ধি এবং দক্ষতা বিনিময় করতে প্রস্তুত আছে। সকল সুখের মূলে রয়েছে স্বাস্থ্য। আমরা কমিউনিটি ক্লিনিকের মাধ্যমে চারদিকে আনন্দ ছড়িয়ে দিতে চাই।’<br />
প্রধানমন্ত্রী বলেন, তিনি মন্ত্রী ও বিশেষজ্ঞদের প্রতি গভীরভাবে কৃতজ্ঞ-যারা তাদের অনুভূতি প্রকাশ করেছেন এবং এই মুহূর্তে তাদের সমর্থনের প্রতিশ্রুতি দিয়েছেন।<br />
তিনি আরো বলেন, ‘আমরা আশা করি যে, এই সাইড ইভেন্ট স্বাস্থ্য এবং আমাদের সকল জনগণ ও কমিউনিটির কল্যাণে আমাদের অভিন্ন অঙ্গীকারের আরেকটি নিদর্শন হয়ে থাকবে।’<br />
শেখ হাসিনা বলেন, তাঁরা বুঝতে পেরেছেন যে কমিউনিটি ক্লিনিকগুলো পুনরায় চালু করা ও এগুলোর টেকসইয়ত্ব শুধুমাত্র এগুলোর মালিক ও রক্ষক হিসেবে দায়িত্ব পালনকারী স্থানীয় জনগণের  ওপর নির্ভর করে।<br />
প্রধানমন্ত্রী আরো বলেন, কেন ৯০ শতাংশ সেবাপ্রার্থী কমিউনিটি ক্লিনিকের প্রতি তাদের সন্তুষ্টি প্রকাশ করে- তা এই চিত্রটিই বলে দেয়।<br />
তিনি বলেন, ২০১৮ সালে তাঁদের পার্লামেন্ট কমিউনিটি ক্লিনিক হেলথ সাপোর্ট ট্রাস্ট অ্যাক্ট পাশ করেছে। যাতে এর কার্যক্রম ও ফান্ডিং পদ্ধতি আরও সহজতর করা যায়।<br />
স্বাস্থ্যসেবা তৃণমূলে পৌঁছে দিতে কমিউনিটি ক্লিনিকের জন্য প্রধানমন্ত্রী পাঁচটি অগ্রাধিকারের কথা ভাবেন।<br />
তৃণমূল পর্যায়ে স্বাস্থ্য পরিষেবায় বিপুল পরিমাণ অর্থ অপচয় রোধ করতে কমিউনিটি ক্লিনিকগুলোকে রক্ষাকবচ হিসেবে কাজ করার জন্য পাঁচটি অগ্রাধিকার অন্তর্ভুক্ত করা, কমিউনিটি ক্লিনিকগুলোকে বিশেষত এনসিডিগুলোর জন্য উন্নত ডিজিটাল স্বাস্থ্য ও ডায়াগনস্টিক পরিষেবা প্রদান করতে সক্ষম করে তোলা এবং ডেঙ্গুর প্রাদুর্ভাবের মতো ক্রমবর্ধমান জলবায়ু-জনিত স্বাস্থ্য সংকট মোকাবেলায় কমিউনিটি ক্লিনিকগুলোর সক্ষমতা আরও উন্নত করা।<br />
অবশিষ্ট দুটি হল : মানসিক স্বাস্থ্য এবং স্নায়ুবিক ব্যাধির জন্য স্ক্রিনিং ও চিকিৎসা সেবা উন্নত করা-যাতে আক্রান্ত ব্যক্তি ও তাদের পরিবারকে সেবা প্রদান করা এবং একটি শক্তিশালী ডেটা-চালিত স্বাস্থ্য ও পুষ্টি কার্যক্রমের জন্য প্রাথমিক বিল্ডিং ব্লক হিসাবে কমিউনিটি ক্লিনিকগুলো ব্যবহার করা যায়।<br />
এ সময় ক্লাইমেট ভালনারেবল ফোরামের (সিভিএফ) বিষয়ভিত্তিক রাষ্ট্রদূত সায়মা ওয়াজেদ, পররাষ্ট্রমন্ত্রী ডা. এ কে আব্দুল মোমেন, স্বাস্থ্যমন্ত্রী জাহিদ মালেক, সিনিয়র পররাষ্ট্র সচিব মাসুদ বিন মোমেন, প্রধানমন্ত্রীর কার্যালয়ের সচিব মোহাম্মদ সালাহউদ্দিন ও স্বাস্থ্য সেবা বিভাগের সচিব মো. আনোয়ার হোসেন হাওলাদার উপস্থিত ছিলেন।</p>
<p>শেখ হাসিনা বলেন, কমিউনিটি ক্লিনিক একটি ধারণা যা বাংলাদেশে সময়ের পরীক্ষায় দাঁড়িয়ে গেছে।<br />
তিনি বলেন, ‘এটি এখন আমাদের প্রাথমিক স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থার একটি অবিচ্ছেদ্য অংশ হয়ে উঠেছে। জাতিসংঘ সাধারণ পরিষদ এই মডেলটিকে বাকি উন্নয়নশীল বিশ্বের জন্য একটি সর্বোত্তম অনুশীলন হিসেবে স্বীকৃতি দিয়েছে।’<br />
তিনি বলেন, জাতিসংঘ এটিকে ‘শেখ হাসিনা উদ্যোগ’ হিসেবে স্বীকৃতি দেওয়ায় তিনি বিন¤্র চিত্তে কৃতজ্ঞতা বোধ করছেন।<br />
প্রধানমন্ত্রী বলেন, ১৯৯৬ সালে তিনি যখন প্রথম প্রধানমন্ত্রী নির্বাচিত হন, তখন ‘সকলের জন্য স্বাস্থ্য’ সুবিধার উন্নয়নে কমিউনিটি ক্লিনিকগুলো ছিল তাদের চালু করা উদ্ভাবনী ধারণাগুলোর মধ্যে একটি।<br />
তিনি বলেন, ‘স্বাস্থ্যসেবা আমাদের জনগণের দোরগোড়ায় পৌঁছে দেওয়ার জন্য আমার পিতা, আমাদের জাতির পিতা বঙ্গবন্ধু শেখ মুজিবুর রহমানের স্বপ্ন দেখে আমি অনুপ্রাণিত হয়েছি।’<br />
১৯৭১ সালে বাংলাদেশের স্বাধীনতার পরপরই, জাতির পিতা সমগ্র জনগণের জন্য ‘চিকিৎসা সহায়তার ন্যূনতম সুযোগ’ দেয়ার জন্য গ্রামীণ চিকিৎসা কেন্দ্র স্থাপন করতে চেয়েছিলেন।<br />
তিনি বলেন, ‘কমিউনিটি ক্লিনিকগুলো তার স্বপ্ন এবং প্রতিশ্রুতির বাস্তবায়ন।’<br />
তিনি বলেন, এখন প্রায় ১৪ হাজার ৫০০টি কমিউনিটি ক্লিনিক রয়েছে, যা স্বাস্থ্য, পরিবার-পরিকল্পনা এবং পুষ্টি-সম্পর্কিত পরিষেবাগুলোর জন্য ওয়ান-স্টপ সেন্টার হিসাবে কাজ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছিল, এগুলো এখন সারা দেশে কাজ করছে।<br />
তিনি বলেন, ‘কমিউনিটি ক্লিনিকগুলো নবজাতক, শিশু এবং মাতৃমৃত্যুর হার কমাতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করছে।’<br />
তিনি উল্লেখ করেন, প্রায় ৩,০০০ কমিউনিটি ক্লিনিক জন্মদানের জন্য দক্ষতাপূর্ণ সেবার সুবিধা প্রদান করছে।<br />
তিনি বলেন, গড়ে প্রতি মাসে ৯ দশমিক ৫ থেকে ১০ মিলিয়ন লোক ক্লিনিকে সেবা নিতে আসে এবং সেবাপ্রার্থীদের মধ্যে প্রায় ৮০ শতাংশ নারী ও শিশু।<br />
কমিউনিটি ক্লিনিকগুলো সর্বজনীন টিকাদানের স্থানীয় কেন্দ্রে পরিণত হয়েছে এবং তারা কোভিড-১৯ টিকার কভারেজ সুরক্ষিত করার ক্ষেত্রে একটি গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছে।<br />
তিনি বলেন, অসংক্রামক রোগের পাশাপাশি মানসিক স্বাস্থ্য এবং স্নায়বিক ব্যাধিও পরীক্ষা করার সুযোগ রয়েছে।<br />
তিনি বলেন, ‘আমরা মানসিক স্বাস্থ্যের সাথে সামাজিক কুসংস্কারের বিরুদ্ধে লড়াই করার জন্য এবং যেখানে সম্ভব মানসিক স্বাস্থের সহায়তা প্রসারিত করতে কমিউনিটি হেলথ কেয়ার প্রোভাইডারদের কাজে লাগানোর পরিকল্পনা করছি। এ জন্য কমিউনিটি হেলথ ওয়ার্কফোর্সের প্রশিক্ষণ এবং দক্ষতা আপডেট করা খুবই গুরুত্বপূর্ণ।’<br />
তিনি বলেন, তাঁর সরকার কমিউনিটি ক্লিনিকগুলোতে ২৭টি প্রয়োজনীয় ওষুধ এবং তিনটি পরিবার পরিকল্পনা সামগ্রী বিনামূল্যে প্রদান করছে।<br />
তিনি বলেন, ‘আমরা অ্যান্টিবায়োটিকগুলোকে অ্যান্টি-ডায়াবেটিক এবং অ্যান্টি-হাইপারটেনসিভ এজেন্ট দিয়ে প্রতিস্থাপন করার সিদ্ধান্ত নিয়েছি।’<br />
প্রধানমন্ত্রী বলেন, কমিউনিটি ক্লিনিকগুলো জরুরী ও জটিল ক্ষেত্রে উচ্চতর চিকিৎসা সুবিধার জন্য রেফারেল পয়েন্ট হিসেবে কাজ করে।<br />
তিনি বলেন, ‘সেবা প্রদানকারীরা স্বাস্থ্য ডেটা রেকর্ড করার জন্য ইন্টারনেট এবং ডিজিটাল ডিভাইস দিয়ে সজ্জিত। তারা স্বাস্থ্য এবং বিকলতা-সম্পর্কিত বিষয়গুলোর জন্য সামাজিক এবং আচরণগত পরিবর্তনের বিষয়গুলোতেও তারা সম্পৃক্ত।’<br />
কমিউনিটি ক্লিনিকগুলোর প্রতিটি ৬,০০০ জন লোককে সেবার আওতায় আনবে বলে আশা করা হচ্ছে উল্লেখ করে তিনি বলেন, ক্লিনিকগুলো সরকারি-বেসরকারি অংশীদারিত্বের একটি অনন্য মডেলের উপর ভিত্তি করে তৈরি করা হয়েছে, স্থানীয় লোকেরা এর জন্য জমি সরবরাহ করে এবং সরকার পরিচালনার খরচ বহন করে।<br />
প্রধানমন্ত্রী বলেন, নারীদের বাধ্যতামূলক অংশগ্রহণসহ সমাজের বিভিন্ন অংশ থেকে নেয়া এবং স্থানীয় প্রতিনিধিদের দ্বারা এগুলো পরিচালিত হয়।<br />
তিনি বলেন, ২০০১ সালে, বিএনপি-জামায়াত সরকার ক্ষমতায় আসার পর, কমিউনিটি ক্লিনিকগুলো প্রায় সাত বছর ধরে  অবহেলিত ও পরিত্যক্ত অবস্থায় রাখা হয়েছিল।<br />
অনুষ্ঠানে প্রধান বক্তা হিসেবে বক্তব্য রাখেন ক্লাইমেট ভালনারেবল ফোরাম (সিভিএফ)-এর বিষয়ভিত্তিক রাষ্ট্রদূত সায়মা ওয়াজেদ।<br />
অনুষ্ঠানে বক্তৃতাকালে, সিন্ট মার্টেনের প্রধানমন্ত্রী  সিলভেরিয়া এলফ্রিডা জ্যাকবস জনগণের দোরগোড়ায় স্বাস্থ্যসেবা পৌঁছে দেওয়া এবং সর্বজনীন স্বাস্থ সেবা কভারেজ অর্জনকারী বাংলাদেশের কমিউনিটি ক্লিনিক মডেলের ভূয়সী প্রশংসা করেন।<br />
মালদ্বীপের স্বাস্থ্য উপমন্ত্রী সাফিয়া মোহাম্মদ সাঈদ বলেন, এত শক্তিশালী নারী নেতৃত্ব প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনার সামনে অনুষ্ঠানে ভাষণ দিতে পেরে তিনি অভিভূত।<br />
তিনি সকলের কাছে স্বাস্থ্যসেবা পৌঁছে দেওয়ার উপায়গুলো সহজ করার জন্য কমিউনিটি ক্লিনিকের উদ্যোগেরও প্রশংসা করেন।<br />
বৈঠকে পররাষ্ট্রমন্ত্রী এ কে আবদুল মোমেন, প্রধানমন্ত্রীর জ্বালানি উপদেষ্টা তৌফিক-ই-ইলাহী চৌধুরী, আইসিটি প্রতিমন্ত্রী জুনাইদ আহমেদ পলক উপস্থিত ছিলেন।<br />
জাতিসংঘে নিযুক্ত স্থায়ী প্রতিনিধি মুহাম্মদ আবদুল মুহিত অনুষ্ঠানটি সঞ্চালনা করেন এবং যুক্তরাষ্ট্রে বাংলাদেশের রাষ্ট্রদূত মুহাম্মদ ইমরান উপস্থিত ছিলেন।<br />
অনুষ্ঠানে তৃণমূল পর্যায়ে স্বাস্থ্যসেবা পৌঁছে দিতে কমিউনিটি ক্লিনিকের ভূমিকা নিয়ে একটি ভিডিও ডকুমেন্টারিও দেখানো হয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
<div class="add"></div>
<div class="clear"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/21/%e0%a6%89%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%a8%e0%a7%9f%e0%a6%a8%e0%a6%b6%e0%a7%80%e0%a6%b2-%e0%a6%a6%e0%a7%87%e0%a6%b6%e0%a6%97%e0%a7%81%e0%a6%b2%e0%a7%8b%e0%a6%b0-%e0%a6%9c%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%af/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>এনফিল্ডের যে ৩ মডেল মুগ্ধ করে বাইকারদের</title>
		<link>/2023/09/21/%e0%a6%8f%e0%a6%a8%e0%a6%ab%e0%a6%bf%e0%a6%b2%e0%a7%8d%e0%a6%a1%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%af%e0%a7%87-%e0%a7%a9-%e0%a6%ae%e0%a6%a1%e0%a7%87%e0%a6%b2-%e0%a6%ae%e0%a7%81%e0%a6%97%e0%a7%8d%e0%a6%a7/</link>
					<comments>/2023/09/21/%e0%a6%8f%e0%a6%a8%e0%a6%ab%e0%a6%bf%e0%a6%b2%e0%a7%8d%e0%a6%a1%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%af%e0%a7%87-%e0%a7%a9-%e0%a6%ae%e0%a6%a1%e0%a7%87%e0%a6%b2-%e0%a6%ae%e0%a7%81%e0%a6%97%e0%a7%8d%e0%a6%a7/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[motion]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:52:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ছবি]]></category>
		<category><![CDATA[বাংলাদেশ]]></category>
		<category><![CDATA[লাইফ স্টাইল]]></category>
		<category><![CDATA[এনফিল্ডের]]></category>
		<category><![CDATA[রয়্যাল এনফিল্ড বুলেট]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=20</guid>

					<description><![CDATA[বাইকারদের মধ্যে বেশ জনপ্রিয় রয়্যাল এনফিল্ড। বিভিন্ন বয়সী ক্রেতারা বিভোর হয়ে থাকেন এ কোম্পানির বাইকে। বাজারে রয়্যাল এনফিল্ড একাধিক বাইক বিক্রি করলেও নির্দিষ্ট ৩টি মডেলের ওপর আকর্ষণ থাকে সব থেকে বেশি। ফলে শোরুমে এ ৩ বাইকের দারুণ চাহিদা দেখা যায়। এ বাইকগুলোর পারফরম্যান্সের পাশাপাশি লুকও আকর্ষণীয়। এ মডেলগুলোর নাম, দাম ও বৈশিষ্ট্যগুলো নিয়ে আলোচনা করা [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="news-title">বাইকারদের মধ্যে বেশ জনপ্রিয় রয়্যাল এনফিল্ড। বিভিন্ন বয়সী ক্রেতারা বিভোর হয়ে থাকেন এ কোম্পানির বাইকে। বাজারে রয়্যাল এনফিল্ড একাধিক বাইক বিক্রি করলেও নির্দিষ্ট ৩টি মডেলের ওপর আকর্ষণ থাকে সব থেকে বেশি। ফলে শোরুমে এ ৩ বাইকের দারুণ চাহিদা দেখা যায়।</p>
<div class="news-details">
<p>এ বাইকগুলোর পারফরম্যান্সের পাশাপাশি লুকও আকর্ষণীয়। এ মডেলগুলোর নাম, দাম ও বৈশিষ্ট্যগুলো নিয়ে আলোচনা করা যাক।</p>
<p><strong>রয়্যাল এনফিল্ড ক্লাসিক ৩৫০</strong><br />
নাম ক্লাসিক, পারফরম্যান্স এবং লুকেও ক্লাসিক এ মোটরবাইক। এনফিল্ডের সব থেকে বেশি বিক্রি হওয়া এ বাইকের দাম শুরু ১ লাখ ৯৩ হাজার টাকা (ভারতীয় রুপি) থেকে। সিঙ্গেল চ্যানেল অ্যান্টি লক ব্রেকিং সিস্টেম এবং ডুয়াল চ্যানেল এবিএস দুই বিকল্পই রয়েছে এতে। বাইকের টপ ভেরিয়েন্টের (এক্স-শোরুম) দাম ২ লাখ ২৪ হাজার টাকা (ভারতীয় রুপি)। ৩৫০ সিসি ইঞ্জিন সমৃদ্ধ ক্লাসিক ৩০ কিমির ওপর মাইলেজ দিয়ে থাকে। ফুয়েল ক্যাপাসিটি রয়েছে ১৩ লিটার।</p>
<p><strong>রয়্যাল এনফিল্ড হান্টার ৩৫০</strong><br />
মাত্র ১ বছরের মাথায় ক্রেতাদের মন জয় করেছে হান্টার। ভারতসহ পৃথিবীর বহু দেশেই এ বাইকের প্রতি ভালোবাসা দেখিয়েছে বাইকাররা। অনেকের ধারণা, এনফিল্ডের বাইক বেশ ভারী হয়। এ কথা বহু বাইকের ক্ষেত্রে সত্যি হলেও হান্টারের ক্ষেত্রে সত্যি নয়। কারণ এটি কোম্পানির সব থেকে হালকা বাইক। কার্ব ওয়েট ১৭৭ কেজি। এতেও ৩৪৯ সিসি ইঞ্জিন রয়েছে, যা গড়ে প্রায় ৩৫ কিমি মাইলেজ দিতে পারে। এর (এক্স-শোরুম) দাম ১ লাখ ৪৯ হাজার থেকে ১ লাখ ৭৪ হাজার টাকা (ভারতীয় রুপি)।</p>
<p><strong>রয়্যাল এনফিল্ড বুলেট</strong><br />
বন্দুকের বুলেটের মতোই তীক্ষ্ণ এনফিল্ড বুলেট। যা গত কয়েক দশক ধরে ভারতের বাজার দাপাচ্ছে। ভারতীয় সেনারাও এ বাইক ব্যবহার করে। বর্তমানে এটি ৩টি ভেরিয়েন্টের বিক্রি হয়। সম্প্রতি দেশটিতে নতুন বুলেট আনার ঘোষণা করেছে। আগামী ১ সেপ্টেম্বরে আসছে এ মোটরবাইক। এ মুহূর্তে যে বুলেট ৩৫০ বিক্রি হয়, এর (এক্স-শোরুম) দাম রয়েছে ১ লাখ ৫০ হাজার থেকে ১ লাখ ৬৮ হাজার টাকা (ভারতীয় রুপি)।</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/21/%e0%a6%8f%e0%a6%a8%e0%a6%ab%e0%a6%bf%e0%a6%b2%e0%a7%8d%e0%a6%a1%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%af%e0%a7%87-%e0%a7%a9-%e0%a6%ae%e0%a6%a1%e0%a7%87%e0%a6%b2-%e0%a6%ae%e0%a7%81%e0%a6%97%e0%a7%8d%e0%a6%a7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আল-আকসা ইন্টারন্যাশনাল স্কুলে শিক্ষাবৃত্তি ও কৃতী শিক্ষার্থীদের সংবর্ধনা অনুষ্ঠিত</title>
		<link>/2023/09/20/%e0%a6%86%e0%a6%b2-%e0%a6%86%e0%a6%95%e0%a6%b8%e0%a6%be-%e0%a6%87%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%b6%e0%a6%a8%e0%a6%be%e0%a6%b2-%e0%a6%b8/</link>
					<comments>/2023/09/20/%e0%a6%86%e0%a6%b2-%e0%a6%86%e0%a6%95%e0%a6%b8%e0%a6%be-%e0%a6%87%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%b6%e0%a6%a8%e0%a6%be%e0%a6%b2-%e0%a6%b8/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[motion]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Sep 2023 21:45:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[শিক্ষাঙ্গন]]></category>
		<category><![CDATA[আল-আকসা ইন্টারন্যাশনাল স্কুল]]></category>
		<category><![CDATA[ইন্টারন্যাশনাল]]></category>
		<category><![CDATA[স্কুল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11</guid>

					<description><![CDATA[রাজধানীর শনিরআখড়ায় রোববার স্মৃতিধারা আল-আকসা ইন্টারন্যাশনাল স্কুলে বৃত্তিপ্রদান ও কৃতি শিক্ষার্থীদেও সংবর্ধনা দেওয়া হয়েছে। শনির আখড়ার ৬নং রোডে অবস্থিত ১১ জন শিক্ষার্থীকে এ বৃত্তি প্রদান করা হয়। এ উপলক্ষে আয়োজিত সভায় সভাপতিত্ব করেন আল-আকসা ইন্টারন্যাশনাল স্কুলের প্রধান শিক্ষক আমিনা খাতুন। অনুষ্ঠানে প্রধান আতিথি ছিলেন বাংলাদেশ কিন্ডারগার্টেন সোসাইটির সভাপতি শেখ মিজানুর রহমান, বিশেষ আতিথি ছিলেন স্মৃতিধারা [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>রাজধানীর শনিরআখড়ায় রোববার স্মৃতিধারা আল-আকসা ইন্টারন্যাশনাল স্কুলে বৃত্তিপ্রদান ও কৃতি শিক্ষার্থীদেও সংবর্ধনা দেওয়া হয়েছে। শনির আখড়ার ৬নং রোডে অবস্থিত ১১ জন শিক্ষার্থীকে এ বৃত্তি প্রদান করা হয়।<br />
এ উপলক্ষে আয়োজিত সভায় সভাপতিত্ব করেন আল-আকসা ইন্টারন্যাশনাল স্কুলের প্রধান শিক্ষক আমিনা খাতুন। অনুষ্ঠানে প্রধান আতিথি ছিলেন বাংলাদেশ কিন্ডারগার্টেন সোসাইটির সভাপতি শেখ মিজানুর রহমান, বিশেষ আতিথি ছিলেন স্মৃতিধারা পঞ্চায়েত কমিটির সাধারন সম্পাদক বীর মুক্তিযোদ্ধা নাসির উদ্দিন। উপস্থিত ছিলেন বাংলাদেশ কিন্ডারগার্টেন সোসাইটির শিক্ষা সচিব মাহবুবুর রহমান, প্রসিকিউশন বিভাগ ঢাকা মেট্রো পলিটন পুলিশের সহঃ উপ-পুলিশ পিরদর্শক মোঃ জিয়াউল হক প্রমুখ। এছাড়া স্কুলের শিক্ষক-শিক্ষার্থীসহ অভিভাবকরা উপস্থিত ছিলেন।<br />
অনুষ্ঠানের শুরুতে কোরআন তিলাওয়াত করা হয়। বৃত্তিপ্রাপ্ত ১১ জন শিক্ষার্থীদের হাতে বৃত্তি সনদ প্রদান করে সকল শিক্ষার্থীদের সঠিকভাবে পড়াশোনা করিয়ে আগামি বছর আরও বেশি সংখ্যক শিক্ষাথীদের বৃত্তি প্রাপ্তির এবং অভিভাবকদের সহযোগিতার আশা ব্যক্ত করে অনুষ্ঠানটির সমাপ্তি ঘটানো হয়।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2023/09/20/%e0%a6%86%e0%a6%b2-%e0%a6%86%e0%a6%95%e0%a6%b8%e0%a6%be-%e0%a6%87%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%a8%e0%a7%8d%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%b6%e0%a6%a8%e0%a6%be%e0%a6%b2-%e0%a6%b8/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
